日本厚生勞動省職員確診 曾在「鑽石公主號」工作

日本新增兩宗新型肺炎病例，其中一人是曾經在「鑽石公主號」郵輪上工作的厚生勞動省職員。

當局說，染病的50多歲男職員，上星期二開始在船上收集資料，再向當局匯報，但無接觸過乘客或船員，該名職員星期二當日，亦曾經安排確診患者落船，與患者距離最少兩米。除了這名職員，一名曾經在郵輪上工作的檢疫官，早前亦確診。

另一名新增患者是神奈川縣一間醫院的女護士，她曾經在醫院照顧一名80多歲女病人，這名病人死後確診感染。